# ansible



## Урок 1. Что такое системы управления конфигурациями
Сравнить все системы между собой, показав плюсы и минусы.
Ожидаемый результат — таблица, в которую необходимо включить название системы, сильные и слабые стороны.
По желанию вы также можете добавить выбранные вами системы, не рассматриваемые в этом уроке.

## Урок 2. Ansible — как готовить
Links:
1) https://docs.ansible.com
2) https://docs.ansible.com/ansible/latest/user_guide/playbooks_best_practices.html
3) https://docs.ansible.com/ansible/latest/user_guide/connection_details.html
4) https://docs.ansible.com/ansible/latest/user_guide/playbooks_variables.html
Задание:
1.1) Написать роль, которая будет создавать каталог, создавать в каталоге файл (путь ФС и имя файла - конфигурируем в инвентори) 
1.2) Также роль должна создать группу OS, и пользователя в этой группе (имя группы, логин и пароль - конфигурируемы в инвентори)
2) Написать плейбук, в котором организовать вызов этих двух ролей (создав минимальный инвентори).

## Урок 3. Используем Ansible на практике (base)
Установка приложения MySQL + WordPress + FPM + nginx.